今日九龍遊行，我體會到咩係We Connect

遊行起步個陣，我同幾個大叔企咗係半島酒店個邊。有個大陸人着黑衫黑褲，拎住標語撥涼咁行咗黎我隔離同人video call，大概係講呢度超級多人。之後我就搭嗲問佢

我 大陸人

：你知唔知呢度做緊咩呀？
：唔知呀，好多人呀！我行唔到入海旁呀
：我哋係到遊行反對修定逃犯條例呀！我哋由六月開始上街同政府講反對，但政府冇理過我哋，所以要繼續話俾政府知我哋要撤回修例！
：所以你哋係到圍政府（指住半島酒店）？
：唔係啦，政府總部係港島個邊，我哋去過啦
我哋會係唔同地方遊行，話俾政府知我地反修例！今日係由呢度行去高鐵個邊。
：啊 我今朝係個邊黎 。你係香港學生呀？
：係呀......普通話唔係咁好
：我都知㗎啦

中 港 connected
_____________________

講完之後，前面有個戴咗帽、黑色眼鏡嘅大叔擰轉頭問我

我： 大叔：

：你學生黎㗎？
：係呀（佢應該聽到曬我啲勁廢普通話）
：嗱，你係學生呀，咁你覺得呢場運動會點樣完結呢？
：一係政府真係撤回.....好難講呀，都唔知政府跟住會點做...

之後我同佢一路行一路傾計，佢講返以前政府點點點，我講返而家啲年青人係呢場運動做咗啲咩...

：哦~你係00後，又冇BNO，2047年你先中年咋喎
：係呀，所以更加要行出黎

：而家啲大學學生會唔肯林鄭開會呀嘛，因為佢哋代表唔到所有示威者

呢個時候大隊停咗係到，前面嘅婆婆聽到我地講緊啲咩

：係呀，同埋學生會林鄭滿足咗佢到嘅要求先呀，同埋之前林鄭搞囍帖街同天星碼頭

、婆婆：「係皇后碼頭呀！」

：啊！係呀，都係開會之後照樣推行，所以今次學精咗
：就係咁先話佢 好打得

就係咁，我同大叔由起點講到終點，當我諗住散水走人嘅時候

：你趕唔趕住返屋企呀？不如一齊去M記食啲嘢呀？

：啊...都得嘅

：你唔嫌棄我呢個老人家係咁同你講嘢呀嘛，我都想update下而家啲年輕人諗咩呀。
我後生個陣覺得啲老人家好固執，到而家我老咗，唔知係身體機能問題定咩，有時真係固執咗啲，我都成日提住自己唔好咁，所以咪想同你呢啲後生交流下。

去到M記部機到揀嘢食個陣，大叔除咗佢頂帽，露出咗佢濃密嘅白髮，仲話自己好有heart，呢餐我俾啦

：>
___________________
原來有啲上咗年紀嘅好想知而家啲後生仔諗緊咩，會做啲咩。有時遊行見到佢哋叫口號、舉牌真係中氣十足，老當益壯。

上一輩 年輕人 Connected

唔係個個老人家都係廢老㗎，有啲仲醒過好多年輕人
香港人 加油！

WeConnect
香港人大團結